---
title: Phát triển tài liệu
section: Contributions
---

# Phát triển tài liệu

## Giới thiệu

Trang này được viết ra nhằm cung cấp cho các developers của **mytour.vn** một bản hướng dẫn cụ thể và chi tiết về:

-   Cách thức sử dụng, demo và đặc tả chi tiết API của từng component ReactJS trong bộ SDK có tên là _**mt-strap**_ _(đã được viết chi tiết ở những trang còn lại)_
-   Cách thức bảo trì & phát triển chính bộ tài liệu này.

## Một số thuật ngữ quan trọng

### MDX

> **TL;DR**<br />[https://github.com/mdx-js/mdx](https://github.com/mdx-js/mdx)

MDX _(a.k.a **M**ark**D**own-with-JS**X**)_ là một định dạng mở rộng của Markdown language. Với MDX, việc soạn thảo tài liệu Markdown không chỉ dừng lại ở những tag HTML thông thường: _**MDX cho phép import, sử dụng & hiển thị trực tiếp mã nguồn JSX một cách tự nhiên nhất**_. Ví dụ:

```md
import { Chart } from "../../components/chart";

# Here’s a chart

The chart is rendered inside our MDX document.

<Chart />
```

### Cấu trúc thư mục

> Mã nguồn chính của package được lưu trữ ở thư mục _**src**_

| Thư mục            | Chức năng                                                                                                                                                                                                           |
| ------------------ | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| _components_       | Các component chính của bộ thư viện **mt-strap**, được exported ra và sử dụng trực tiếp trong dự án **mytour.vn**                                                                                                   |
| _pages_            | Nội dung các trang của chính bộ tài liệu này, được viết bằng MDX và sử dụng các component import từ _**components**_ và _**pages-components**_. Extension bắt buộc phải là `*.mdx`                                  |
| _pages-components_ | Các component bổ trọ cho việc soạn thảo nội dung tài liệu (ví dụ như `<ReactPlayground />` để hiển thị demo cũng như mã nguồn demo JS, hay `<ComponentApi />` để hiển thị đặc tả API của một component bất kì, ...) |

### Soạn thảo tài liệu

#### Layout

1. **Frontmatter** _(bắt buộc)_: Đặt ở đầu file `*.mdx`, cú pháp như sau:

```
---
title: <title của tài liệu, được hiển thị trực tiếp phía Sidebar>
section: <nhóm tài liệu, ví dụ: Content hay Components...>
---
```

2. **Imported components** _(không có cũng chẳng sao)_, viết như cú pháp import một ES6 component bình thường.
3. **Nội dung chính** _(bắt buộc)_

#### Demo code javascript

1. Import hai component sau ngay phía sau frontmatter, trước nội dung chính:

```javascript
import ReactPlayground from "../../pages-components/ReactPlayground/ReactPlayground";
import ComponentApi from "../../pages-components/ComponentAPI/ComponentAPI";
```

2. Demo JSX code

Sử dụng component `<ReactPlayground />`: cho phép hiển thị trực tiếp mã nguồn JSX cần demo, live-view cũng như mã HTML được render trên actual DOM.
Cách viết trong file `*.mdx` như sau:

-   Với JSX inline (_chú ý đến thuộc tính `inline` của `<ReactPlayground />`_)

```jsx harmony
<ReactPlayground inline>{`
  <div>
      <Button variant="blue" className="mr-1">
          Blue
      </Button>
      <Button variant="green" className="mr-1">
          Green
      </Button>
      <Button variant="white" className="mr-1">
          White
      </Button>
      <Button variant="pink" className="mr-1">
          Pink
      </Button>
      <Button variant="red" className="mr-1">
          Red
      </Button>
      <Button variant="orange" className="mr-1">
          Orange
      </Button>
  </div>
`}</ReactPlayground>
```

-   Với JSX non-inline (_chú ý bắt buộc phải sử dụng hàm `render()`_)

```jsx harmony
<ReactPlayground>{`
function simulateNetworkRequest() {
return new Promise(resolve => setTimeout(resolve, 2000));
}
class LoadingButton extends React.Component {
constructor(props, context) {
  super(props, context);
  this.handleClick = this.handleClick.bind(this);
  this.state = {
    isLoading: false,
  };
}
handleClick() {
  this.setState({ isLoading: true }, () => {
    simulateNetworkRequest().then(() => {
      this.setState({ isLoading: false });
    });
  });
}
render() {
  const { isLoading } = this.state;
  return (
    <Button
      variant="blue"
      isLoading={isLoading}
      onClick={!isLoading ? this.handleClick : null}
    >
      {isLoading ? 'Loading…' : 'Click to load'}
    </Button>
  );
}
}
render(<LoadingButton />);
`}</ReactPlayground>
```
